\chapter{Ansteuerung RC-Servo}
Diese Anleitung ist nach \cite{AdafruitPWM} adaptiert und ergänzt.

\chapter{Ultraschall-Distanzsensor}
Diese Anleitung ist nach \cite{ModMyPi-HC-SR04} und \cite{tutorials-raspberrypi-HC-SR04} adaptiert und ergänzt.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,height=100mm]{HC-SR04}
	\caption[Verdrahtung HC-SR04]{Verdrahtung HC-SR04}
\end{figure}

\newpage
\todo[inline]{Code Missing}
%\begin{mdframed}
%	\inputminted{python}{C:/Users/Beni/Dropbox/Privat/Raspberry_Pi/Guide/Code/HC-SR04.py}
%	\captionof{listing}{HC-SR04 Klasse \label{py:HC-SR04}}
%\end{mdframed}


\chapter{ADC-Wandler}
Diese Anleitung ist nach \cite{AdafruitADS1115} adaptiert und ergänzt.

\chapter{Temperatursensor}
Diese Anleitung ist nach \cite{AdafruitMCP9808} adaptiert und ergänzt.

\chapter{Beschleunigungssensor / Kompass}
Diese Anleitung ist nach \cite{AdafruitLSM303} adaptiert und ergänzt.

\chapter{Object-Tracker}
Dieses Projekt kombiniert einzelne Teilaspekte anderer vorangegangenen Projekte. Ziel des Aufbaus ist es, ein Objekt mittels einer auf einem \textquote{Pan-Tilt}-Mechanismus gelagerten Webcam zu identifizieren und anschliessend ein\textquote{Objekt-Tracking} mit den Servoantrieben des \textquote{Pan-Tilt}-Mechanismus durchzuführen. Dazu erfolgt eine Positionsregelung der Ausrichtung des \textquote{Pan-Tilt} anhängig von der Lage des Objekts auf dem momentanen Einzelbild der Webcam.


\chapter{Revolution Pi}
\LandFig[RevPi]{RevPi}{Kunbus Revolution Pi}

\section{Kurzbeschrieb}
Die Firma Kunbus hat einen Industrie-PC, welcher der Norm EN61131-2 entspricht, auf der Basis eines Raspberry Pi herausgebracht. Das RevPi Core ist das Basismodul von Revolution Pi und entspricht ungefähr einem Raspberry Pi Modell B+.
An dieses Basismodul können weitere Module angeschlossen werden. Zum Beispiel das in \cref{fig:RevPi} gezeigte DIO-Modul. Dabei handelt es sich um ein Digitales I/O-Modul. Aber auch Feldbus-Gateways zur Einbindung in ein industrielles Netzwerk können angefügt werden. Laut einem Formeintrag in \url{https://revolution.kunbus.de/forum/viewtopic.php?f=4&t=81} wird es bald ein Analog-Modul geben, bei dem analoge Sensoren eingelesen werden können.\\
Spezifische Informationen und technische Daten befinden sich im Anhang \cref{Produktbroschüre}

\section{Software-Update}
Das Revolution Pi-Packet wurde mit der Wheezy-Software-Version angeliefert, welche relativ veraltet ist. Ein Versuch das neue Betriebssystem Jessie with Pixel erfolgreich zu installieren scheiterte bis jetzt aus folgenden Gründen:
\begin{itemize}
\item Die Vollversion mit Pixel ist zu gross (4.1 GB) für den Revolution PI (4.0 GB)
\item Die Lite-Version musste zuerst mit Pixel und etlichen anderen Software-Paketen erweitert werden
\item	Trotzdem fehlten wichtige Treiber (PiControl) und der Echtzeit-Kernel ist noch nicht vorhanden für Jesse, oder konnten mit den jetzigen Kenntnissen nicht installiert werden.
\item	Das DIO-Modul konnte aufgrund der fehlenden Pakete nicht konfiguriert werden.
\item Pictory konnte nicht installiert werden (fehlende Treiber und Pakete. Somit auch keine Konfiguration über den Browser möglich)
\end{itemize}

Bis ein neues, vollständiges Image für den Revolution Pi auf der Homepage verlinkt wird, bleibt die alte Software-Version Wheezy auf dem Gerät. Dabei wurden die vorinstallierten Python-Programme entfernt und das eigene 2.7 mit Spider installiert.
Der freie Speicherplatz beläuft sich momentan auf 1.1 GB von 3.5 GB verfügbar angezeigten.

\section{piTest / Pictory}
\subsection{Pictory}
Bevor das RevPi in Betrieb genommen werden kann, muss mittels Pictory die Konfiguration durchgeführt werden. Dabei muss das RevPi-Modul mit dem Internet verbunden sein und die IP-Adresse beim Windows-Browser eingegeben werden. Es erscheint ein Anmeldefenster.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Username:} admin
	\item \textbf{Password:} d9c2cl $($oder das angegebene Passwort auf dem Modul$)$
\end{itemize}
Danach lässt sich Pictory öffnen. Zu Beginn wird nur das Core-Modul angezeigt. Durch Rechtsklick auf das Modul lässt sich eine Spalte rechts oder links einfügen. Anschliessend kann das DIO-Modul in diese Spalte hineingezogen werden.
Unten rechts werden die Pins angezeigt, die konfiguriert werden können. Nach der Konfiguration muss unter File gespeichert werden und unter Tools Reset Driver angeklickt werden. Somit ist das DIO-Modul konfiguriert. Die IO-Liste kann anschliessend auch noch exportiert werden.\\
\subsection{piTest}
Um testweise die Ausgänge zu schalten oder die Eingänge einzeln auszulesen, ist ein Testprogramm standardmässig vorhanden. In der Konsole wird dieses Progr.amm unter piTest aufgerufen. Es wird angezeigt, mit welchen Befehlen die Konfiguration überprüft, Eingänge gelesen und Ausgänge geschrieben werden können.
Bis jetzt konnten die Ausgänge nur ein- und ausgeschaltet werden.Das heisst, dass die Spannung von 0V auf 24V springt. Die Eingänge konnten noch nicht getestet werden, doch auch diese sind standardmässig als bool konfiguriert. Die genaue Pin-Belegung ist in Anhang \cref{RevPiCore} ersichtlich.\\

\section{Mögliche Anwendungsgebiete}
Gemäss den jetzigen Recherchen ist das Revolution Pi vor allem als SPS einzusetzen. Die anfänglich gewünschte Möglichkeit, Beschleunigungsdaten und andere damit zu erfassen ist momentan nicht möglich. Sobald aber ein Analog-Modul auf den Markt kommt, kann nochmals ein Versuch gestartet werden.\\
Mit dem DIO-Modul können 24V-Sensoren eingelesen und dementsprechend auch 24V-Aktoren angesteuert werden. 

\subsection{Beispielprogramm}
Mit der Hilfe des implementierten Python3-Programmes von \url{https://revpimodio.org/} ist es möglich, die Ein- und Ausgänge des DIO-Modules direkt mit den Variablen-Namen anzusteuern. An einem kleinen Beispiel wird dies kurz gezeigt:

\LandFig[schema]{Schaltplan.png}{Schema der Verdrahtung am RevPi DIO}
Die \cref{fig:schema} zeigt wie die Konfiguration des Beispielprogrammes aufgebaut ist. Es werden drei Aktoren angesteuert und mit einem Taster, einem Schalter und einer Lichtschranke die Operationen ausgelöst.

Das Programm für die Steuerung ist in Python3 geschrieben. Anfangs werden die Events als Threads implementiert und anschliessend die entsprechenden Eventfunktionen. Das Programm ist in den Raspberry-Pi-Projects abgelegt.

Der Schalter wird auf die steigende Flanke detektiert und schaltet zuerst den Kleinmotor ein, 1.5 Sekunden später folgt der Lüfter.
Sobald der Taster gedrückt wird, schaltet der Kleinmotor aus und 0.6 Sekunden später wird der Motor gestartet. Dieser läuft dann 5 Sekunden, bis wieder in den Normalzustand zurückgeschaltet wird.
Bei fallender Flanke des Schalters werden zu jeder Zeit beide Motoren ausgeschaltet. Der Lüfter läuft noch 3 Sekunden nach.

Diese Operationen sind aber nur möglich, solange die Lichtschranke nicht unterbrochen ist. Sobald ein Unterbruch erfolgt, wird alles gestoppt und die LED A2 auf dem Core-Modul leuchtet rot.


\section{Nützliche Links}
Die meisten Informationen zum RevPi können direkt bei der Hersteller-Homepage gefunden werden. Es gibt mittlerweile aber auch andere Quellen.
\begin{itemize}
\item Tutorials: \url{https://revolution.kunbus.de/tutorials/}
\item Forum: \url{https://revolution.kunbus.de/forum/}
\item Revolution Pi mit Python3: \url{https://revpimodio.org/}

\end{itemize}